[我係真的長大鳥][新故][炸彈遊戲-十二囚犯]

我係真的長大鳥，新名會係永若晴
無乜人識不過循例交代下。

潛左一個月水，估唔到連高登都變天

今次寫既係我第三個長故—「炸彈遊戲」。

揉合人性、生存、懸疑等元素，希望可以吸收到大家。

正評同留言係我加速既最大動力，身為漫畫迷既我最大夢想係寫既故事可以改篇成漫畫，

希望你地可以陪我撐到夢想實現既一日。

新故會同時向高登同LIHKG連載

唔講咁多，去文。

Facebook Page:

舊故:

後佔領時代-2046年的香港

失戀後，我開始在igshop賣情信:

寫寫下走左數既隨筆100:

Bomb 001 初來報到

在香港某角落的會面室内，一疊文件的封面白紙黑字地寫著誘人的說話：

受夠了沉悶又煎熬的生活？

不想終生都被幽禁在萬劫不復的困境？

來參加遊戲吧，

所有的欠款都可以歸零，

所有的刑期都會一筆勾銷，

無論你欠下的是滔天巨債，

還是被判終生監禁，

只要你願意參加為期一週的遊戲，

活下去，你將獲得全新的人生。

「在這裡簽署就行了吧？」

「對，需要再解釋多一次條款嗎？」

身穿筆直西裝的黑衣人拿著話筒說道。

「不用了，我已很清楚遊戲規則。」

少年拿起鋼筆，在合同上留下專屬的痕跡，然後露出自信的笑容。

「那麼兩天後會有專車帶你去會場，好好享受最後的監獄生活了。」

「後天見吧。」

姓李的少年冷冷的答道，銳利的眼神讓隔著玻璃與他交談的中介人也不寒而慄。

獄警收回少年的生死狀與鋼筆，再轉交到這位特別訪客手中。

踏出鐵柵大門，回頭看著這個囚禁了多少不被社會接納的人的地方，張庭慶幸自己的「不正常」能有藏身之處。

馬路上停泊著一輛酒紅色跑車，張庭跨過欄杆走到車上去。

「張少爺，下一站是哪裡？」

司機同樣穿著整齊的西裝，胸前還扣著一個閃耀的銀章。

「回老家去吧，這是最後一個人了。」

張庭從公事包拿出文件檢查一次，細閱十二個參賽者的背景資料，上揚的嘴角透露出期待的心情。

終於都把參賽者都找齊了，後天的遊戲一定會很有趣。他自言自語道。

如果說有甚麼能勾起這富家子弟的興趣，一定是些金錢也買不到的樂子。

***

二人囚倉內，住著同樣簽署了合約的兩個犯人。

「大哥，你覺得那姓張的說話可靠嗎？」

「急著要離開的我們也不得不相信吧。」睡在上格床的李皓然淡淡答道。

「但是我越想越覺得奇怪，世間怎麼會有這麽便宜的事情？」一直發問的原來是個比皓然還要年長的大叔。

「當然不會是毫無代價的吧，等著我們的說不定是比這裡更惡劣的環境。」

「你怎麼好像一點也不懼怕似的？」睡在下方的大叔望不到天花，只能盯著灰白的床板發怔。

「我想不到有甚麼值得讓我害怕的東西。況且待在這裡幾年都快發霉了，有機會刺激一下也是不錯。」皓然露出詭異的笑容。

「我可沒有這個膽量。但與其繼續呆在這裡，有機會重獲自由當然要試一試。」

「一起捱過這一星期，然後準備迎接新的生活吧。時候不早了，晚安。」皓然從上方探出頭來，與大叔四目交投，相視而笑。

兩人之後都沒再交談，各自想象著即將來臨的改變，不知誰先誰後的睡著了。

對他們來說，逃離這坐監獄去到的地方，究竟會是桃源還是煉獄？

今天的天空特別藍。

湛藍的天空碧玉般澄澈，飄雲在含薰遠山間紛飛，層層疊疊的煞是好看。

原來晴空是如此的讓人心曠神怡，三十五歲的劉俊程遇上了久違的好天氣。

其實天色每天都差不多吧，只不過是我今天心情好才會覺得天空尤其漂亮，平時不太留意周遭的他這樣想。

中午時分，在房車內的俊程正前往未知的目的地，準備開展未知的冒險。

靠在窗邊的他對「遊戲」的事還是半信半疑，本以為會被蒙著雙眼帶走的他，對於現在還能悠閒地看風景更加是大惑不解。

車上只有他和司機還有收音機，除了在確認身份時說過兩句話，兩人都沒再開過口。

正當俊程打算隨便找個話題打破沉默的時候，司機卻是搶先一步：

「到了。在這裡下車吧。」

突然的剎停讓俊程有點摸不著頭腦，他心裡還冀盼著能多看一會風景。

眼前是個大約三層高的貨倉，幾輛車凌散地泊在旁邊的空地，倉庫的門口站著一個拿著剪貼板的職員，正向剛踏出車門的俊程招手。

「劉俊程先生是吧？」

「對。」他點點頭。

「請進，簡介會決要開始了。」那人在點名紙的相應地方打個勾，轉眼空格只剩下兩個。

俊程走進空曠的貨倉，看到的不是紙皮箱或運貨車，而是用十二張椅子圍成的圓形，沒有任何其他東西。

他從空出的三個座位隨便選了個坐下，然後反射動作般的掃視比他早到的九個人，明張目膽地打量一番。

這些人就是我待會遊戲中的對手，或是隊友嗎？

兩個女生八個男的，不知還沒到的是甚麼人呢？

參與的人數比俊程預計的要少，他本來以為會是甚麼大型遊戲，現在意識到自己佔的比重竟接近十分之一，不由自主地緊張起來，手心都冒汗了。

比他早來的九人並沒有交談，看來他們互相並不認識。

覺得氣氛怪怪的俊程認為在遊戲開始前了解一下大家也未嘗不是一件好事，然而在他想提出互相自我介紹之前又被人搶先一步了。

留名支持
新名要D時間適應下

新地方新名字
多d人就加速

大鳥

過檔呢邊追下新故先

新讀者留名

大鳥定若晴好聽

「人都差不多到齊了吧？」

不知從那裡走出一個年輕男子，瞬間就吸引了所有人的目光。

「相信大家都見過我了，我就是解釋合同給你們聽的那人。再過五分鐘最後的兩人也會到埗，請大家耐心等待多一會。」

張庭作為這次活動的其中一個負責人，很多事都需要親力親為，招募及講解都是他的工作範圍。

沉默讓時間變慢，三百秒左右的等候十分漫長，到最後兩人踏進貨倉之時，彷彿已過了大半天。

李皓然與大叔剛從門口步入，便察覺到瀰漫著的不尋常氣氛。

「我們沒有來錯地方吧？」大叔悄悄的在皓然耳邊細語。

皓然沒有回答這明知故問的問題，只是用不屑的眼神道出「白痴，剛剛載我們來的正是主辦單位呀」。

他倆雖然一起到來，空的位置卻不是連在一起，同是赤柱出身的兩人也只能分開坐。

圓圈裡再也沒有空位，各人屏息凝神等待下一步的指示。

「既然主角都在場了，就由小弟解釋一下遊戲的規則吧。」

張庭轉身背向眾人走數步，一個巨大的液晶顯示器從天而降。

多謝你支持呀哈母太朗

大鳥巴打，情信故紙言d extra仲係到3咋幾時有update?唔想上高登睇

唔講都唔記得
晏d update埋寫左果d

大鳥順口啲

咁你叫返大鳥啦

聽日一定係好天既

岩岩追完情信故留名

情信故寫成點

我覺得正架喎
你做乜咁嘅樣

大鳥依個故個開頭我諗起《算計》。

識貨啵
不過我無逐個寫參加原因

因為覺得麻麻

不過如果要真心講嘅，我覺得前半好好，
後半開始冇咁想追
我睇好今次故架

因為後半少左幫人寫信既情節？
今次寫好大綱先落筆，應該會緊張刺激d

BOMB 002 計時手鐲

一定會炸哂班仆街

BOMB 002 計時手鐲

「雖然大家已經聽過我簡述參賽條款，不過為免溝通錯亂我還是多說一次吧。在這裡的全都是囚犯或欠下重債，對生活感到絕望的人。有人是連環殺人犯，有人是戀童癖，也有人是死性不改的職業賭徒。無論你們之前的生活有多坎坷，在你們決定參與遊戲的一刻起所有往事將一筆勾銷，換言之等著你們的是全新的生活。當然，代價就是你們得參與為期一週的有趣遊戲。」

雖說大部份人都猜到參賽者的背景會與自己相若，也知道這場絕不是普通的遊戲，但聽到原來這裡混雜了欠債人與囚犯，雙方還是有點詫異。

囚犯們對竟然有人為了還債而豁出生命感到驚訝，欠債的則因為知道同場可能有心理變態而略帶不安。

這兇神惡煞的最像殺人犯吧？不知他殺過多少無辜的人呢？

這兩個女生是欠錢的還是罪犯來呢？如果可以錢債肉償的話可能也不錯。

遊戲還沒開始，十二人已經在互相猜忌。

張庭欣賞著各人的神情竊自偷笑，稍作停頓後繼續他的解說：「你們每人將會獲發一隻計時手鐲，必須配戴到遊戲終結為止，任何情況也不得脫下來。不過其實你們也不能自行解開手鐲，因為透過暴力拆除將會啟動自爆程序，我勸喻大家不要做傻事。另外一個啟動自爆的情況，就是當手鐲的倒數歸零的時。」

液晶顯示器上出現不同顏色的手鐲，其實形狀更像手錶，大約粗一吋的錶帶上繫著個小屏幕，相信就是顯示倒數的地方。

晏d再寫

個個都唔係仆街

LM

此浩然不同彼浩然

兩個名都有段故事

「待會到達會場將會向你們分發手鐲，我現在將會繼續講解其他規則。手鐲上的倒數計時器會逐秒倒數，而透過不同的方法將能夠增加這個數字，亦即是延續你們寶貴的生命。」

「請問……」

穿著灰色背心的長髮女生站起來打算發問，張庭卻沒有停頓而是用聲音掩過。

「待我解說完再發問吧。剛剛說到倒數是逐秒的，而在遊戲裡那串數字的單位就是『麝斤』，現在我會解釋『麝斤』的用途。你可以當麝斤是遊戲裡的貨幣，可以用來購買道具和物資，也可以進行玩家之間的交易，透過每日一次的活動可以賺取麝斤，不過參與活動也有損失的可能，而進行任務就只會獲取而不會失去任何分數。」

這概念雖然不難理解，但在遊戲中加入類似貨幣的系統卻是所有人的意料之外。

「在七天的遊戲後，如果麝斤還有剩餘的話將會換成金錢，匯率會是一比一百港幣。如果在遊戲完結前用完的話，就只有死路一條了。我知道你們很想知道遊戲開始時每人獲發的麝斤，到達會場收到手鐲時你們就會知道了。出發前還有其他疑問嗎？」

聽日繼續

早晨

早安

早呀

咁遲先起身？

返工定返學？

灰

睇黎個故會有鬥智元素

返學

新讀者留名

鬥智鬥力鬥殘忍

我都要溫書

多謝處男支持

響呢邊追故可以留名
加油

好似幾正

Liar game 框架上加左新元素

今日有個參加左既比賽公布結果，
入圍既話就離出書夢近一步
雖然落選左，不過我會繼續努力
果個故會向炸彈遊戲完左之後出，
係我既故事比人改篇成漫畫出書之前我係唔會放棄既
所以請支持我

而家去食晏，食完出文

莫非你係默默支持既CD ROM?

無睇Liar game 添，遲d追返

大鳥
btw 係柱男

Bomb 003 試探

剛想要發問的女生沒有再站起來，一行十二人在其他工作人員的帶領下走上一輛貨車。

後方的貨櫃被改裝成包廂，十二名參賽者分成一半對視而坐靠在後方，主辨方則於前方把酒閒談。

張庭輕搖著手中的冰塊伏特加，轉身倚著真皮沙發跟參賽者說道：

「車程大約半小時，好好把握這個機會認識一下吧，知己知彼，待會才能過關斬將呢。」

這個車廂並沒有窗，眾人不會知道自己被帶到哪裡，想專心看風景而不用搭話的藉口也用不上了。

劉俊程本來就想互相認識一下各人，現在開口介紹自己也是順理成章，惟一讓他猶疑的就是該透露自己到甚麼程度。

說太多的情報會讓人覺得奇怪，接下來的人如果不跟隨又會變得尷尬，說太少則可能被認為善意不足。最後他決定只交代姓名和簡單的背景。

「我們不如自我介紹一下吧，就先由我開始。你們可以叫我俊程，我參加這次遊戲的原因是欠下還不清的債項。」

欠了多少他沒有交代，並不是因為那是個秘密，而是怕有人不想別人知道他們欠款的銀碼。

或許就是因為這種一廂情願的個性，俊程今天才會落得如斯田地吧。

「大家好，我是Gary，也是因為欠債才來到這裡的。」

沒精打采開口說話的是坐在俊程旁邊的男子，衣鈕沒扣齊的恤衫讓他更顯潦倒。

玩柱既男？

接著自我介紹的是Gary身旁的女子，各人也順著次序很有默契地發言。

「我是澄澄，一年前入獄，還有十四年刑期未服。」澄澄是灰心背心女子外唯一的雌性動物，樣子雖然有點憔悴，但從輪廓可以看出她年輕時一定吸引過不少狂蜂浪蝶。

「叫我呀昌吧，我是個嗜賭如命的人渣。」頭髮蓬鬆的一個中年男子這樣形容自己。

「小弟華仔，爛命一條，急需一筆巨款。」

滿頭華髮的老翁說出一個不太相襯的稱謂。

「我是Grace，也是欠了一屁股還不清的債。」穿灰色背心的Grace身材雖算不上玲瓏浮凸，但剛剛站起來的舉動已吸引不少異性的注意，更使人好奇一個二十多歲的女孩可以欠下多少錢呢？

靠在同一方的六人介紹完畢，自然便到對面的六人接力。

「牛哥，傷人罪，八年。」魁梧的年輕男子簡潔地介紹，卻讓人摸不著頭腦究竟他是坐了八年還是剩下八年。

「我是Ocean，今年二十七歲。」陽光男孩露出燦爛的笑容，卻不知他是故意還是忘了交代自己的背景，但也沒有人主動追問。

「我叫李皓然，是個終生監禁的殺人犯。」皓然沒有隱藏他背負的罪名，這種坦率卻讓車廂的氛圍變得緊張。

察覺到異樣的大叔馬上為同行的皓然解圍：

「我是周曉名，因運毒而被收監，你們可以叫我呀名。」

「我是大偉，還有二十年刑期要服。」鼻上頂著半框眼鏡的大偉隱約有種金融才俊的味道。

「你們可以叫我呀楓，我上一個月才進監獄的。」個子瘦弱的呀楓意外地俊俏，就像個文弱書生。

最後一人介紹完畢，離目的地卻還遠，情況又陷入沉默之中。

「我想問大家一個問題。」

眾人都以為俊程是受不了這氣氛才再度打開話框，事實上這次他卻是懷著另一個目的。

無錯

hehe
咁凍可以靠磨擦取暖

以前有
而家冇啦

再搵

唔好講咁多
快d出多d文俾我地睇

今晚做義工，要晏d返到宿先有得出

新讀者留名
個故好似會幾好睇咁

回來了
寫多篇先訓

多謝支持，
不能同意更多。

一鍵留名

「你們認為所謂的一筆勾銷真有其事嗎？」俊程擺出一副認真的樣子問道。

「我猜是真的吧，都講解這麼多了。」兩日前還在懷疑的大叔呀名這樣回答。

「但我覺得一切還是不太真實，又是獎金又是免刑其實有點誇張。」大偉裝作迷糊的說出反話，即使他心裡並不是這樣想法。

「我也認為不太真實，說不定我們被惡作劇或是在拍甚麼特別節目吧。」Grace真心地附和大偉。

「是真是假，很快便會知道了。」呀昌仍然是與世無爭的模樣。

「如果是真的話，便代表那組織的勢力很龐大，說不定我們捲進了很不得了的事情裡，更隨時有被滅口的可能！」澄澄這究竟是合理懷疑還是杞人憂天？

「怎麼了，你們覺得我像會說謊的人嗎？」張庭突然插口，車廂又變得鴉雀無聲。

「反正快到會場了，你們就用雙眼去驗證一下吧。」

五分鐘過後，前方的人先打開車門下車，然後十二個參賽者再慢慢步出車廂。

這裡真的是香港？大部份人在看到四周的景色時都有同一個疑問。

他們被長著奇異板狀根的巨樹包圍，高聳入雲的老莖桿上長著不可思議的花果，密林吐出的翠綠巨葉遮天蔽日，一行人彷如置身於亞馬遜之中。

「給他們手鐲。」張庭指示一早到達的工作人員行動。

身穿迷彩運動外套的工作人員打開鋁合金提款箱，將內裡的兩隻手鐲取出，隨機交給一個參加者。

「都戴上了吧？」張庭問道。

眾人點點頭，張庭便按下手中的遙控，然後配戴者手腕一陣刺痛，計時手鐲就此啟動。

正中央的屏幕開始發光，六位數字清晰的閃動著。

「604800，604799，604798…」

多謝正評同支持

宅你老母子心

晚安

晚安 幫你推一推

愛你

咁早起身啲赫子會攰架

可以既話我都想訓晏啲

同感，有得訓晏教先係perfect day

留名

留名先

多謝捧場

多謝巴打支持

繼續繼續

Boom 004 Game one

等食晏寫

Boom 004 Game one

皓然望一望手腕，才發現手鐲幾乎嵌入皮膚，剛剛的刺痛應是源於從手鐲伸入體内的幼針。

「為期七天的遊戲正式開始，就先來熱一熱身吧。」張庭不知從哪裡拿出一顆奇怪的果實。

「第一個遊戲當然要與熱帶雨林有關，我們來玩『爆炸果實』吧。」他咬一口手中的果實，興致勃勃的開始解說。

「因為是熱身遊戲，所以不會出現傷亡，不過這還是會很有趣的。你們將隨機分作二人一組對壘，每人獲發五個印著不同水果的小球，分別是蘋果、橘子、香蕉、奇異果及藍莓，每回合選出一個小球比大小，如果雙方選擇的果實一樣則是作和局，水果的強弱順序按彩虹的顏色排列，紅橙黃綠藍靛紫。即是出蘋果的一方只要不是對著藍莓都能勝利，而藍莓只能逆襲勝過所有果實的蘋果。先說到這兒，有沒有不明白？」

「一共進行多少回合？」沉厚寡言的牛哥問道。

「五回合，直至雙方把小球都用完為止，如果總比分相同的話將會重賽。然後在這看似簡單的比大小遊戲我們將加入一些新規則：

一、每個小球的背面都有個小按鈕，每人可以選擇按下其中一個按鈕，讓那一粒果實成為『爆炸果實』，可以擊敗同級及比原來高一個級別的果實，『爆炸藍莓』能夠擊敗奇異果及藍莓，而『爆炸蘋果』則能擊敗普通蘋果，但一樣會不敵藍莓。如果雙方出的都是『爆炸果實』則作和。

二、你們不會知道對方出的果實，但會知道每回合的勝負，你們只要把選好的球放進收集箱裡，由電腦計算結果就可以了。

三、在比賽完結時，落敗的一方將獲得一次逆轉的機會，就是猜中對方的『爆炸果實』，這樣便能夠反敗為勝了。

勝方會獲得10000麝斤，敗方會扣減6000麝斤。你們還有任何疑問嗎？」

「可以五個都不升級為爆炸果實嗎？」賭鬼呀昌問道。

「當然可以，不過升級多於一個小球將即時被判落敗，懇請大家不要手顫按錯了。有沒有準備好也來抽籤配對吧。」

工作人員拿出一個木製的手搖抽獎機，呈上給越說越亢奮的主持人。

遊戲即將開始
睇唔明規則請問

紙言會weekend開

留名支持

多謝正評同留名

推

之前有讀者話想要個角色，如果寫到第二部就有可能成為參加者啦大家

我檸檬準備好啦

反應好先有第二部，唔係就新故算

個game幾有諗頭 正皮

留個名先

我要做最型嗰個角色

點先為之反應好

每抽出一個小球，就會有一隻相應的手鐲震動，打頭陣的兩人就這樣決定了。

「第一幕，是由Grace與周曉名共演。我很期待你們的表現。」

驚魂未定的Grace沒想到這麽快就輪到自己，還沒消化好遊戲規則的她一臉惶恐。

其實周大叔一樣是沒有準備好，不過一向要臉的他不想在女生面前失威，才若無其事的在逞強。

兩人分別走到圓桌的兩端，小屏風後放了五個小球，前方則有個小小的洞口，剛好前放進一個小球。

在Grace和大叔在研究桌上的道具時，其他參賽者開始圍在一起討論。

「10000麝斤是多少錢呀？」

「一百倍的話就是一百萬港元。」

「說多不多說少不少呢。」

「還說不多，都不知道要多久才能賺一百萬呀？」有人不滿那人的形容。

「可惜也不夠我還清債項呢。」其中一人嘆道。

`「對了，現在我們擁有的六十多萬麝斤究竟是多少秒？」澄澄提醒了大家一個很重要的問題。

「就是六十多萬秒呀。」呀昌毫不留情地嘲諷。

「即是剛好一星期。」牛哥淡淡的說。

「所以扣了5000不就活不成了啦？」澄澄一聲驚嘆。

「才輸一個遊戲又不用死，下一個贏回來就好了。」呀昌真是典型的賭徒心態。

「好像快要開始了。」Ocean的一句話把焦點帶回叢林中央的圓桌。

主持的人並不是張庭，而是他的其中一個隨從。

「我是這場遊戲的裁判小光，比案即將開始，請問兩位還有沒有問題？」

「我想知道『爆炸果實』要在一開始便決定好，還是能在途中決定？」似是胸有成竹的大叔問道。

「任何時候決定都可以，只要不超過一個就行了。」小光有禮貌地回答。

「謝謝你。」大叔滿臉信心，好像已經決定好第一個將要出的果實。

「好了，第一回合要開始了。請在一分鐘內把果實放進前方的小洞。」

隔著兩人的是一塊透明的水晶薄屏，大大的數字正由六十開始倒數。

我都想有實體版玩

點先叫最型

多謝支持

過百正評

沒有女的波人

bombbombbomb

bang bang bang

明續
Bomb 005 爆炸藍莓

算計開頭之後，依家係Acma game玩兵仔隻Game.
嗚呀，摩牙摩牙！！

巴打真係好識貨啵
仲有參考賭博默示錄既皇帝牌，不過少少規則上既唔同，已經可以出現好多變化，睇落去就知

push

多謝萬里花生留名支持

推推推

放lunch呀？

每日一推

一推邊夠呀

今晚要十點後先得

今日放假呀

比個毒撚角色我做ok

Boom 005 爆炸藍莓

五款果實，一個升級的按鈕，要預演的情況實在太多，這遊戲究竟是鬥智還是鬥運氣？

時間無聲地倒數著，周大叔在三十秒左右已經選好，Grace則是在最後五秒才把小球放進洞裡。

「好了，現在就等電腦為我們宣判結果吧。」小光拿著米高風說道。

屏幕出現兩個分別以Grace和大叔作為藍本的卡通公仔，像抽獎般輪流發光，逐漸加速的交替閃動後，最後停在大叔的公仔上。

「第一局的勝利者是曉名大叔！雙方將有三分鐘的時間考慮下一回合的策略！」小光語調急速地宣佈今天開幕戰的結果。

「好！」先下一城的大叔忘情的高呼一聲。

另一邊廂，Grace也沒有垂頭喪氣，畢竟還有四局可以追回。

上一回合選擇了橘子果實的Grace開始動腦筋，猜猜究竟那個麻甩大叔是用甚麼果實讓她吃了場敗仗。

把爆炸果實也算進去的話，可能性共有五個吧。

兩人互相猜測對方的心理，大叔想再下一城，Grace則是想扳回劣勢，這回合可謂非常重要。

大叔又是早早的選好小球，Grace眉頭深鎖，考慮到最後十秒才決定好。

屏幕上的卡通再次閃動，這次卻是停在了Grace 的可愛化身上，周大叔一臉錯愕。

觀眾堆傳出歡呼聲，看來大家都不想局勢一面倒。

有假放咁開心

寫得成第二部都可以諗下，果時會有post講解點報名

唔好停 繼續

做咩做汁男

唔好
停
唔好
停

再推

溫final

「果然不能小看女人，第二回合的勝利者是Grace！局數一比一！」小光一樣激情四射。

Grace出的是藍莓卻贏得一場勝利，周大叔自然是錯愕，她是卻一臉意料之內的樣子，看來這場心理戰是Grace佔了上風。

「你們猜誰會勝利？」四個男人站在一起觀戰，呀楓率先開口問道。

「那大叔吧，他看起來很有信心。你是他的朋友？一定也是支持他吧。」華仔對身旁的皓然說。

「我是支持他沒錯，不過我覺得輸的人是他呀。」皓然好像經過理性分析才得出這結論，是否他太了解同牢的朋友，所以才對他沒信心？

「這次我便跟你下注了，可惜沒人開盤呢。」呀昌擦一擦鼻頭。

「看完剩下三局不就知道了。」呀華說出誰都知道的事實。

就在他們爭論的時候，兩位選手已經準備好第三回合。

屏幕上的公仔再次跳動，這次竟是兩個都同時亮著，原來是打和了。

第三回合，雙方出的都是香蕉果實，現在打和了，兩人都知道大家手上再沒刻著香蕉的小球。

正當眾人以為比賽要鬥到最後一回合的時候，Grace突然笑著作出勝利宣言。

「這場對決我已經贏了，還要鬥下去嗎？」

推呀

幾時考

12開始考

仲有冇文

有d眼訓想聽日先出
比時間大家諗下點解grace話贏左

加油呀
我有排先考

早晨一推

無人要估

Bomb 006請君入甕

「何出止言？」感到被輕視的大叔帶點慍怒地反問。

「待會你就知道了。」Grace第一次比大叔先選好要出的小球。

為甚麼她會這麽有信心？

還沒搞清楚狀況的他看看剩餘的兩個小球，才發現原來自己的勝算已經不大，卻也不是必敗的境況。

惟有孤注一擲吧。

坦白說，大叔他沒有考慮過Grace的心理，一直只是憑直覺出牌，認真思考只是演技，他最不愛的就是動腦子。

因為不用思前想後，所以才能這樣快就決定好。

就這樣好了，輸了也只能怪自己運氣不好，就像當時被警察抓到一樣，是自己倒霉。

選好了在第四回合出藍莓果實，大叔現在只能依靠自己的運氣。那次栽了只是坐牢，今次不被幸運女神眷顧的話，可能就要面臨死亡了。

電腦為第四回合的賽果揭盅，先亮起的是女公仔，再來是男公仔，這次的交替由快變慢，增加了場內的緊張感。

女的，男的，女的，男的。

女的。

男的。

最後亮著的是男生卡通。

勝利是屬於周大叔的！

比賽只剩下一回合，領先一局的大叔可說是立於不敗之地。

處於劣勢的Grace一點都不慌張，彷彿一切就在她掌控之中。

grace 已經知道大叔出左邊隻爆炸果實？

好幸福而家先起身

有啲慧根

幾日一劉明

多啲comment下啦

唔好爆係邊隻住

2個都仲未用爆炸果實？

好快就開估

有無人睇緊波

樓主都係讀梗書？

大概估到佢地邊個爆炸果，不過唔知啱唔啱
呀叔好似好唔掂咁

係呀year4

大叔都有佢既優點，不過唔係用腦

凌晨一推

香港讀？

咪估佢唔到

係呀，中大

大叔既優點終有日會發揮用處既

快d繼續寫啦~~

樓主寫作風格咁多元既

每次寫唔同類型試下

今晚2篇

繼續等紙言情書Extra中

岩岩up左啦
sorry遲左咁多，利申番外未寫完

「都到最後一回合了，應該沒有甚麼要考吧？」小光的確說得沒錯，雙方很快就把最後一個小球放進洞中。

Grace放進的是雪梨果實，她知道這回合一定是和局，因為她知道大叔手上剩下的也是雪梨果實。

結果如她所料，雙方再次打成和局。

「贏了！」大叔振臂高呼，為獲得勝利而高興，為可以繼續活下去而感動。

「請等等，雖然五局都鬥完了，大叔以二比一領先，不過比賽並非就此結束的。你們還記得敗者的權利嗎？」

大叔聽完小光的話臉色一變，望著氣定神閒的Grace他有很不好的預感。

「當然記得。」Grace點點頭。

「請說出對手的爆炸果實吧，你只有一次機會。」

「好的。其實在第三局的時候我已經猜到了，所以你根本沒有勝算。你把橘子升級了對吧？」

「你怎麽知道的？」周大叔面如死灰，他沒想到隨便選的也會被人輕鬆猜中。

正因為是隨便選的，所以才會被猜中吧。

「看來我也沒有詢問電腦的必要了。這場遊戲勝負已定，勝者是Grace，敗者是周曉名。」小光的話再次重擊已經很懊惱的大叔。

「嘟嘟嘟嘟…」手鐲響起，對應的麝斤已經從敗者中扣除，勝方也已得到相應的獎勵。

久等了

第一個就係炸彈
第3round 出蕉個到一樣，第1round出橘子都輸，一係蘋果，一係炸彈橘。但第2 round 出藍莓贏，姐喺第2round呀叔係出蘋果，所以第1round 係炸彈橘

全中

大家都好醒

「五分鐘後會抽出第二組，大家先休息一下吧。」張庭的聲音從廣播中傳來。

垂頭喪氣既大叔走回人群，他不知道該怎樣形容此刻的心情。

來回地獄又折返人間嗎？

意思又好像不對。

大叔真的不知道。

大叔真的不想思考了。

這意味著我要死了嗎？

如果接下來我贏不了任何遊戲的話，我大概只要等死的運兒。

想著想著，大叔發覺眼眶濕濕的，再也凝不住淚水了。

「你知道自己輸的原因嗎？」皓然靜靜的走到大叔跟前，給他一個默默的擁抱。

「不知道。」大叔搖搖頭。

「這就對了，這才是你，知道了才怪呢。」

「感覺好像被人背叛了似的。」

「你只是跌進了她設下的陷阱罷了，她攻於心計，你過份單純，這可說是最糟的組合。」

「那麼我要死了嗎？」大叔絕望的問道。

「不會啦，你輸的遊戲就讓我幫你贏回來，我們可是最佳拍當呢。」

「就像在獄裡的時期嗎大哥？」

「對呀，所以不用擔心，看我表演好了。」

我們一定會活著離開，展開新的生活。

皓然緊握拳頭，急不及待的想要上場比賽。

大哥

情同手足

同一時間寫緊既故-處女測謊師

得閒都可以入去支持下

Live

多謝新讀者支持

更新得慢唔好介意

[img][/img]

睇來我同大叔一樣，完全唔明Grace做緊乜，亦都唔想思考

係優點黎架
有時聰明反被聽明誤

Bomb 007 兵不厭詐

文呀

仲食緊飯

Bomb 007 兵不厭詐

在現實中，又有多少人在春風得意之時大跌一跤，才發現原來自己一直也只是墮進圈套裡的棋子。

沒有人預料到第一局遊戲中便會出現這樣的逆轉，不過現在並不是擔心別人的時候。

第二對幸運兒很快就會出現，然後是第三對第四對，誰也沒有奢侈得能夠鬆懈。

第二戰的參賽者是呀昌與Gary，呀昌以三比一勝出。

第三戰的參賽者是澄澄與劉俊程，劉俊程三比零勝出。

第四戰的參賽者是呀楓跟大偉，大偉猜中爆炸果實反敗為勝。

第五戰的參賽者是Ocean跟華仔，華仔以三比二險勝。

雖然未輪到自己比賽，但是觀察其他人的表現都非常重要，因為在之後的六日隨時會與任何一人交鋒，先收集有關的情報方為上策。

終於來到最後一場比賽，由皓然對決牛哥。

這可算是皓然最不上碰上的對手，因為他看不透這個寡言的大漢。

如果不能猜到他的心理的話，那就變成危險的賭博了。

皓然不喜歡打沒把握的仗，不過現在都不到他選擇了。

Live 大鳥好聽啲

永若晴(大鳥)

文呢

聽日

唔小心入左黎 仲要睇到無文
快啲出文

等多一日

各位午安

兩人走到圓桌的兩旁，在觀察過多場生死戰後他們對「爆炸果實」的基本玩法已十分熟悉，主持人小光都不用多作解釋了。

就這樣皓然和牛哥都在限時內選好了第一回合要用的果實，皓然選的是香蕉，而牛哥則是選了雪梨。

一般來說都是想先拔頭籌，所以在第一回合出比較強的果實也算合理，不過皓然只選了第三強的果實，牛哥更是選個次弱的，他們的心裡在想甚麼真的只有自己才知道。

局數一比零，由皓然領先。

在這個遊戲中存在著逆轉的可能，必勝的方法只有兩個，其一是在沒用爆炸果實的情況下贏取更多局數，其二是在猜到別人用的爆炸果實後故意輸掉，從而反敗為勝。

皓然贏得了第一局，他得到的情報是牛哥剛用的應是雪梨或藍莓，在第一回合便用爆炸果實的機會並不大，加上用在這麼弱的果實之上更是浪費，所以他認為牛哥出的只是普通果實，至於是雪梨還是藍莓，直覺告訴他應該是前者，因為藍莓有反噬最強的蘋果的可能，應該不會這麼早就用掉皇牌。

皓然的分析十分合理，而且牛哥的想法是想先讓最無關痛癢的果實用掉，如果能被不止強雪梨一級的果實擊敗，那他就算賺了，很可惜，他無法知道皓然究竟用甚麼擊敗他，因為可能性實在太多。就算不把爆炸果實算進去，也有蘋果橘子香蕉三個選擇。

皓然猜不到牛哥的想法，對他接下來的章法也沒有頭緒，不過在領先一局的情況下，他是想不用爆炸果實便能贏出比賽。

思前想後，他決定用勝算較大的雪梨出戰。

十分幸運，皓然再下一城，以二比零領先，同時獲得很重要的情報。

皓然只要再贏一局便能奠定勝利，所以他猜牛哥裡應該會在此局強陣出擊，此時派出藍莓便是最適合。輸了也只是當炮灰，一個不小心隨時贏了牛哥為確保勝利而出的蘋果，這場遊戲便結束了。

可惜結果未如理想，第三回合亮著的是屬於牛哥的卡通公仔。

加速

呢邊出得比較慢，希望唔好介意

皓然係真主角

個個都係主角

好似幾得意

大

早晨
今晚有文

有文未

就快有架啦

原來上一話寫錯左
皓然第二回合係用左橘子

雖然讓牛哥追回一局，不過皓然並沒方寸大亂，因為既然出了藍莓輸的話也很正常吧。

究竟牛哥是用甚麼擊敗我的呢？這個問題正在皓然的腦海中翻滾。

不可能是蘋果的話，就是雪梨吧？還是香蕉呢，香蕉其實也有可能。

望著剩餘的兩個果實，分別是蘋果和雪梨，雖然只欠一局便能獲勝，但若牛哥還沒有用藍莓的話，其實出蘋果也不一定是必勝。

如果牛哥手上真的還有藍莓的話，兩人的勝率其實只是一半一半。

這就是牛哥把藍莓扣在手上的原因，因為他知道這將會成為對手的重大壓力。

而事實上現在的牌面是牛哥更為優勝，因為牛哥的手上有一個蘋果一個藍莓，只要運氣好的話，他隨時能連取兩局。

當然皓然並不知道牛哥手上的果實，就算能把可能性收窄，如果不能把可能性確定的話，他也不能貿貿然出招。

這是一場賭博，首先皓然要選擇是否用爆炸果實去爭取一場勝局，如果用在蘋果上就是賭不會撞中牛哥的藍莓，同時希望不要被他猜中自己用了在蘋果身上。然而萬一撞上了對手的蘋果而贏了的話，被猜中的機會就很高了。

皓然決定貫徹始終，不用爆炸果實，然後在兩個果實中拿出紅色那個放到洞中。

非常不幸，牛哥的藍莓果實一早便準備好，不知道是運氣的對碰還是心理博弈，單憑結果而論，第四局的勝方就是牛哥。

總比數變為二比二，決勝局要來了。

各位追緊呢個故既巴絲，首先要同大家講句對唔住，因為大鳥有日心血來潮開左第個故，所以呢個故既連載就慢左好多。
因為另一個故既靈感不斷咁湧出黎，所以自私既我想寫好果個故先。臨近考試加上時間有限，我分配唔到時間同時寫兩個，亦都擔心會影響質素，所以得出以下兩個方案，想聽下巴絲既意見。但係我可以保證唔會就咁爛尾，一定會寫完。

1.暫時停止連載，等處女故寫完再開，預計兩個月後。

2.每個weekend一更，大約2000-3000字。

我認我係貪心既小狗，再次同大家講聲對唔住

睇呢個故先，
之後睇埋處女故又真係想睇嗰個多啲
唔係話呢個唔吸引，
呢個個setting都正。
因為我自己本身都好鐘意生存解迷故，
但兩個比我自己鐘意嗰個多啲
點都好，繼續支持你

其實因為生存故我覺得會寫好長，但又唔想hea寫……
萬分抱歉。。。

1

我都好貪心 兩個故都好想睇
但都希望樓主重質不重量 唔好最後爛尾 草草了事
樓主寫完處女故 要寫返呢個呀

無問題，一言為定

冇上一排就咁
我會想你每個星期一更